全民真勇武

抗爭第三階段「終極進化：全民真勇武」

反蒙面終到來，也將抗爭活動推向更接近終點。有很多人開始覺得進退兩難，不知所措。但，我卻是看到真正的曙光，黎明定必會來到！以下會嘗試分析三個階段給大家了解一下，但如果詳細一一盡述，萬字文都寫不完，所以只會嘗試用最關鍵的字眼來解釋，望大家體諒。

第一階段：集氣期（時間：開始至818）

1）抗爭開端：集氣
由十幾萬演變成一百萬人，二百萬+1人

2）由反送中演變成五大訴求，再由反送中抗爭，演變成「良知戰爭」

關鍵
721元朗事件
鄉黑與警方結合，演變成黑警問題---》引申出獨立調查會問題

在此階段，民意開始歸邊，使傘運後的兩邊極端都不斷吸納唔同的中間派人士。加上，流水抗爭的興起，使得抗爭的形式開始進化，亦令大眾開始由遠離政治，變得越來越難脫離政治，使得不表態就是一個良知上出了問題。

而良知戰中，每個人都有自身與普世價值中的不同。

普遍人的良知，集中於「人權、自由、公義」，暴力如用於反抗如「奴隸制」這邪惡制度上面，只要不違反普世價值上的公義（例如，殺人放火、強姦之類）的話，是可接受的。

然而，另一部分人也會以自身家庭或國家理念來建構自己的良知，例如警察的家屬需以家庭為先，撐自己人。必需保衛愛國理念，因為不愛國也是良知上出了衝突。任何暴力都是有損良知的。

而於這階段，示威者方面也出現「和理非」與「勇武派」的協商期，大家都開始互相了解，但同時亦出現很大的衝突等等。但由於第一階段很多人都分析過，所以不盡述了。

第二階段：和你勇-中間派爭奪戰（818-104）

前言：政府因應不同事件，開始使用更接近新疆集中營事件的手法來進一步分化示威者，使示威者越來越被抺黑成恐怖分子。

第二階段開端：818民陣遊行

818是「和理非」與「勇武派」真履行不割蓆的大日子。也使得往後的活動達至真正遍地開花的一個重要日子。

要不是不割蓆的理念被強化鞏固，很難會實現到之後一切的活動。

而這階段，最重要的的一環是「香港人真進化」
這種進化是真香港人的高質素理念推出國際！使得「中間派爭奪戰」中獲得階段性勝利。國際的支持，以及香港本身各區民眾的支持使得大家有了更大的動力繼續抗爭。

而當中我想說的是，真香港人知道「如何進如何退」不掉入「恐怖分子」的深淵是最為重要的。每次遇到一些關鍵的大問題，包括「自衛」、「裝修」、「如何對待異見人士」、「國際輿論關注」、「道德感召」等等都一直進化，這是我們真香港人最大亦係最保貴的精神，能使我們能一直走到今天，一一揭開政府這個暴政政權的醜面目。

而另一重點，就是中間派的爭奪中，不單是以上提及的支持度增加，更為重要的是使得「市民與示威者」之間的關係已經極為難分辨，亦即越來越接近全民皆為示威者！令政府更難拘捕「市民」！因為那就是「濫捕」。

亦因為這樣，政府亦終決定以緊急法推行反蒙面法，令整個運動進入第三階段。

終於來到本篇要點！

第三階段：全民真勇武-心理戰期（由反蒙面法開始-第四階段）

「全民“真”勇武」是指勇武心態的真體驗，之前我也有文章說過，在連最後被「辨識自身身份」下，還會抗爭的才是真正的勇武。而形式不再糾紛於「和理非」還是「勇武」而是大家都有著更為共同對坑暴政的理念「我們要贏」！！

現階段終於可以再透露多一點給大家了解（因透露太多，對家也會因此受惠而想出更可怕的對策，所以我會按時機才再透露）。

首先！大家最怕的不是明刀明槍的鬥爭，一直以來是「白色恐怖」的恐懼！

臥底以及休班警的浸入、以言入罪、恐怖分子罪名的抺黑、黑社會隨機的襲擊等等。這些都是我們在明、他們在暗的「
恐懼」。

說到這裡，其實林鄭的對話會當中其實有設下一個陷阱，大家是很難察覺的。那就是要大家講出「自己的恐懼」。使得政府有理據能以消除大家的恐懼來實行之後的大計。這種恐懼是得特別的。

1）黎至魔警的恐懼
我其他的文章曾講過，這種恐懼對於政府黎講是有利的。因為他們就是要市民害怕魔警！而我們則會有第一個進退兩難的局面，

A）要是不怕那有辦法使政府和國際關注魔警的暴行嗎？

B）要是怕，不就中了政府的圈套？所以，我們要反抗。即使以身犯險。

2）對於鄉黑
同理，也是一種掉入另一個進退兩難的局面。

A）害怕，不還手的話只會令對方氣焰更盛。
B）不害怕，那政府和社會會去懲罰他們嗎？

3）對於中共壓迫

A）害怕白色恐怖，明哲保身的話，活動不就會因此完結嗎？
B）不害怕，一直去「裝修」對坑，會引起更大的問題嗎？例如被以恐怖分子之名鎮壓。

4）重點，身份被揭露的恐懼

A）如果不blackbloc ，身份被揭那不就很危險嗎？勇武派還敢出來嗎？
B）如果全身blackbloc ，不就違法嗎？即使不反對通知書下的集會遊行都會出事

所以，在林鄭的對話會中，對於以上的恐懼，還有因為無委任證和魔警的編號無法投訴的恐懼，也是林鄭以及中共想大家於對話會中講出黎的一個局。

不過！為什麼沒有預先提醒大家？因為！

這恐懼是植根我們心中，只能在更重大的衝擊之下，才可以解放出來。而「反蒙面法」就是這個衝擊！
我認為這局是不怕中的！也是應該要中的，不然，只會持續膠著！進退更為兩難！

說完第三階段的前因，就是時候拆解了。

林鄭提出「反蒙面法」其中有一要點「蒙面」使得人「暴力」。而另一重點當然是「緊急法」的先例，而令人對經濟，自身身份等「人財」兩方面的「恐懼」進一步深化。

所以，終歸要點，都是一場對抗「恐懼」的「心理戰」

先不談「緊急法」的「恐懼」因為，政府要推出，也只能在推出前或後想辦法「對法理」上的對坑。也非普通人能控制，主要是法律界和各國政府等等的支援才能真正解決，示威者當刻能積極支援及支持就能對坑。財產方面，則反而是商家影響最大，而很多也不一定是示威者這邊的，所以也是可以另謀計策。

反而「蒙面」才是受到直接衝擊的。

特別是勇武派的「進退兩難」局面。

A）不衝擊，不就令「蒙面法」有其效果，不就政府贏了？
B）繼續衝擊，又會嚴重影響民生，影像等等的問題，真的應該繼續嗎？

話說到這裡，我們就要深入分析行使「暴力」這個問題。

當初攻入立法會，幾塊玻璃問題不大，但發現到今天，有可能反被利用，例如粉嶺有片段顯示有人打火車（直通車），燒銀行，部份商店如電話店被劫等等。

那麼，究竟這樣的行為，是為了什麼呢？對準政權？對坑暴政？吸納中間派？使運動升溫？想持續運動發展？

還是，想大家知道「和理非」和「勇武」是不會割蓆？？？？

大家應該也有留意，林鄭於十月五日的講話中，要求大家與暴力人士割蓆，這不就是他們的目的之一嗎？

「警慌」的行動也因此有變，為什麼說「警慌」而不是謊言的謊？原因如下！

1）之前我也在其他分析文中說過，魔警轉變了只以一小隊出行，引示威者攻擊，之後以實彈還擊。但大家實在太高質！並沒有因此進一步掉入圈套，使得魔警，便衣恐怖分子被襲，發現身懷手槍這違法的行為。當然，警謊可以其實他還在執勤來辯護。

2）突然以示威者多區「流竄」來形容。也顯示出，「市民與示威者」難以分辯的危機進一步影響他們。人鏈不衝擊，大家繼續帶口罩，他們也奈何不了？雖然也可能是局，但也值得深思。

不過，用到「警慌」一詞也不應該的，因為會使大家掉以輕心。還是希望大家提防大搜捕的問題。

然而，在這裡很想跟大家說，不行使暴力就等於與勇武割蓆嗎？

試想想，大家要一直「暴力」衝擊才可證明「和理非」接受「勇武」嗎？

「反蒙面法」一立，帶上口罩抗爭，不就已經深化到「與勇武」無異嗎？因為大家的精神更為一致了！

我們還需要在短期裡使「破壞之暴力美學」來令運動延續嗎？大家現在對「降溫的恐懼」真的還這麼高嗎？

「流竄的恐懼」不就是「示威者與平民分不開」才會發生的嗎？

那麼，「不割蓆」還有什麼形式可以體驗？

政府現在究竟恐懼「暴力抗爭」、「一小撮暴力示威者」、還是「分不開多少人數的示威者」？還是「活動人數不減反而大增的持續性活動」？

還是「大家真不割蓆」？

最後，希望大家想清楚！

「不暴力不代表割蓆」

割不割蓆不單是當下的運動形式中對「勇武」的接受程度，而更重要的是其背後理念以及其對坑精神。

當「blackbloc」已經被描述成「暴力的代言」，那麼「根本不用再行使暴力」已經足以能夠證明「和你勇不割蓆」的話，那還需要在「短期」裡面行使暴力嗎？我相信大家應該能進化到第三期中的「真勇武」的另一層次抗爭模式！

曙光漸現 全民勇武
黎明定必來到
香港人 反坑
願榮光歸香港 (credit to AA膠)

大家知唔知道宜家外國人點諗勇武
勇武要大家backup 啊！
記唔記得當初應承過
核彈都唔割

正式宣布：文宣洗地開始［行動po求置頂］

昨天朋友寫,今日post

聽日一撚定要夜晚18區開花

國際文宣唔夠人啊 咪講句交比文宣組就算 自己上Twitter 幫手 搵英美德日韓等等議員或者重要人士留低或tag 或開post 黑證據

【facebook戰線】大家一齊report曬D垃圾page，等佢地重蹈點新聞嘅覆轍

【地方的手足需要進化】麻煩大家入黎溫下書，睇下烏克蘭係E個時候做左D咩

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

香港警察濫權實錄資料庫

仲有英文同日文版 大家落力share俾更多外國人睇！！